警員佐級會禁查選民冊上訴部分得直 候選人傳媒政黨准查閱

香港警察隊員佐級協會去年提司法覆核，稱選民登記冊載有個人姓名和住址，予公眾查閱或助長警員被「起底」，但被高院裁定敗訴。員佐級協會不服裁決，提出上訢並再度取得臨時禁制令，香港記者協會則繼續介入聆訊。上訴庭今（21日）頒下判辭，裁定員佐級協會上訴部分得直，惟放寛禁制令查閱限制，選民資料可發放予選舉候選人，傳媒及政黨亦准查閱。

員佐級協會一方聆訊時表示，市民在登記成為選民時，應有權選擇是否呈報個人住址，又指選舉制度旨在透明公平，若果警員因害怕被「起㡳」，不敢填寫住址登記成為選民，就只好放棄其投票權，結果使選舉欠公允，有違選舉制度原意。

選管會一方則力陳原審法官判決正確，引述指投票權並非絕對，呈報地址便是相應「代價」，並認為法庭非理想地點去審視選民登記制度，相關議題應交由立法會處理。

吓 有問題
依家新登記地址唔洗住址證明
咁想睇返有無人係我地址到登記都唔得？

屌你老母

若果警員因害怕被「起㡳」，不敢填寫住址登記成為選民，就只好放棄其投票權，結果使選舉欠公允，有違選舉制度原意。

屌你老母
其他正常人就唔洗驚? 我就唔會俾人起底
咁既logic應該全世界都禁查

普通市民上訴一定失敗 政府黑警上訴一定成功 永遠都係咁 香港法治

有問題 變得唔透明 屌

等我成立個政黨叫選舉黨，所有選民自動成為黨員

omdb

全民在野黨

香港有政黨法咩
咁我係中國共產黨香港支部部長
我去查唔知又得唔得呢

佢係指全部

係咪倒轉咗
以前先唔駛住址證明

又有得種票了

選民更改地址先要住址證明
新登記做選民不嬲都唔需要住址證明

香港冇政黨法
冇「政黨」呢樣野
所以再上訴一定會推翻
一係連政黨都冇得睇
一係就黑警完全敗訴

上訴庭真係紅官雲集
港共真係玩晒
掌握上訴庭就可以扮有法治

又準備種票?

是撚但啦
議員抗爭仲有希望就奇

唔報地址點分選區

屌你老母一時一樣
派系有共識先再裁決啦 彈出又彈入

又係上訴庭